---
aid: 9025
zid: 706339
title: "元老院解散朝鲜国诏书"
author: 伊凡路加
date: 2017-06-24 02:57:08+07:00
lastmod: 2017-07-19 19:34:00+07:00
---

伊凡路加 于 2017-6-24 02:57:08 发表了：

最伟大、最光荣、最正确和最英明的神圣元老院，

承荷昭昭天命，协同全体人民，依据宪法和法律，

庄严诏令：

朝鲜国家，肇自商周，北则箕子朝鲜，继以卫氏，中华汉世宗孝武皇帝时设四郡；南则辰国，复为三韩，此所谓前三国时代。继而高句丽、百济、新罗并立，公元六百六十八年为新罗统一，至此始有一朝鲜可言。新罗之后，王氏高丽、李氏朝鲜相继成立。自新罗至今已有九百八十年矣。近千年来，朝鲜国家地处偏僻，人民处于贫困愚昧之境地，暴君恶官代所不乏，土豪劣绅奴役人民，而朝鲜国家，即为此数千年残暴统治之表现，为朝鲜半岛劳动人民苦难隔绝之凝结。

公元一千六百三十一年，我神圣元老院承载天命，顺应民心，经略济州，解民倒悬，而文明开化繁荣进步之辉始照耀半岛，五百万半岛居民于万古长夜之后终得见启明之光。至公元一千六百四十六年，半岛全境为我神圣元老院统帅之英勇武装所解放，五百万人民终得完全自由；二年来之土地改革及产业革命，令自箕子、辰国以来历代半岛暴君反动统治完全灭绝，而此种暴政所依赖之朝鲜国家完全丧失其根基。半岛居民与其他一切人民一体仰沐元老院洪恩，人货往来，声气相通，于元老院治下同为手足，则朝鲜自为一国隔绝海东之境况完全消灭，而朝鲜国家之存在已全无意义。

顾念此种现实，及包括朝鲜半岛居民在内之元老院治下臣民之意愿，

顾念八纮一宇四海一统之使命，

最伟大、最光荣、最正确和最英明的神圣元老院，

承荷昭昭天命，协同全体人民，依据宪法和法律，

庄严宣告，自本诏书发布之日起，解散朝鲜国家，完全、彻底结束朝鲜国家于法律上、事实上、公理上之存在；向所称为朝鲜之全部领域，为元老院治下领土不可分割之一部分，与一切元老院治下领土同为一土；向所称为朝鲜国民之全部人等，为元老院治下臣民不可分割之一部分，与一切元老院治下臣民同为一民。自今以迨永远。

钦此。

最伟大、最光荣、最正确和最英明的神圣元老院，

承荷昭昭天命，协同全体人民，依据宪法和法律，

庄严诏令。

于公元一千六百四十八年，元老院统治之第二十年，七月一日，于广州，神圣元老院全体会议。

---

bcssy001 于 2017-6-24 07:57:13 发表了：

我觉得还是和平演变比较好, 朝鲜一向是比较听话的

---

流水去也 于 2017-6-24 08:21:42 发表了：

朝鲜吃掉可不容易，最容易搞内附的是琉球。而且这时应该早就迁都南京了

---

生于佳翌 于 2017-6-24 08:24:35 发表了：

元老院真的定鼎中原了朝鲜绝对立马跪舔，哪用得着元老院亲自上阵

---

angel8th 于 2017-6-24 08:29:01 发表了：

_本帖最后由 angel8th 于 2017-6-24 08:30 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;你们的伤痛就是我们的伤痛，你们的价值观就是我们的价值观，你们的战斗就是我们的战斗。&nbsp;&nbsp;前进！元老院。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;--------第二次宋土战争朝鲜参战通电

---

逃亡的北海子 于 2017-6-24 08:37:15 发表了：

朝鲜地主阶级比明朝地主阶级还反动，为什么会有一边要杀光明朝地主阶级，一边要放过朝鲜的想法?

现在没有什么人权的时候不吞掉朝鲜日本，移民打破文化差异，难道等着元三代时候归化民指责元老院侵吞朝鲜是反人权嘛?

---

伊凡路加 于 2017-6-24 08:46:33 发表了：

终止法统解散国家，就意味着“你们过去的历史和社会传承已经毫无意义，你们从今之后必须成为我们规定的人，按照我们规定的方式生活，你们从此不存在了，你们从此只是我们中的一部分”。

我是觉得改天换地的元老院应该霸气地每征服一国，即宣告解散一国，废除一国。

---

apefrank 于 2017-6-24 15:37:49 发表了：

> 伊凡路加 发表于 2017-6-24 08:46
>
> 终止法统解散国家，就意味着“你们过去的历史和社会传承已经毫无意义，你们从今之后必须成为我们规定的人， ...

博格人有话要说

---

伊凡路加 于 2017-6-24 15:50:39 发表了：

> apefrank 发表于 2017-6-24 15:37
>
> 博格人有话要说

就是这样！

---

wwz45 于 2017-6-24 15:51:13 发表了：

把两班贵族都挂路灯，朝鲜国王送去田独挖煤。直接吞并就完了。写着文绉绉的东西给谁看？

---

伊凡路加 于 2017-6-24 15:55:51 发表了：

> wwz45 发表于 2017-6-24 15:51
>
> 把两班贵族都挂路灯，朝鲜国王送去田独挖煤。直接吞并就完了。写着文绉绉的东西给谁看？ ...

连程序都不走了，得了？！

还要不要依法治国的基本国策了？

---

cqduoluo 于 2017-6-24 17:49:01 发表了：

这解散国家是什么法？楼主自己定的也算法么？

真是闲得蛋疼。。。

---

钟利时 于 2017-6-24 21:52:46 发表了：

朝鲜是伪明的藩属、后金的后院、日本垂涎的邻邦。为了三千元的利益拉三十万元的仇恨……

---

忧国骑士 于 2017-6-24 22:17:24 发表了：

为什么不是朝鲜上表请求内附呢？

---

伊凡路加 于 2017-6-24 22:35:57 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-24 17:49
>
> 这解散国家是什么法？楼主自己定的也算法么？
>
> 真是闲得蛋疼。。。

二战后盟军解散普鲁士国家法理存在

---

浪不静 于 2017-6-24 22:46:55 发表了：

这种事情，要让朝鲜国王上表，然后，要推脱再推脱，最后感念朝鲜国王、朝鲜百姓的执着，秉承天意民意，合并之...................

---

cc5233 于 2017-6-25 00:11:47 发表了：

无聊么……这种地方你有很多办法管，干嘛非要直接统治，成本你不考虑啊。

---

cqduoluo 于 2017-6-25 20:24:31 发表了：

> 伊凡路加 发表于 2017-6-24 22:35
>
> 二战后盟军解散普鲁士国家法理存在

盟军解散的是一个根本不存在的普鲁士啊，然后你打算在 17 世纪去解散一个存在的朝鲜么。。。

这逻辑真是无敌了。。。

---

xuelindiao 于 2017-6-25 21:06:05 发表了：

楼主，请允许我将该同人全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 WIKI 将按您的要求修改或删除相关词条。

因你笔下的精彩，临高启明才更有内涵。

顺祝楼主工作生活幸福、愉快。

---

liutom2 于 2017-6-25 22:23:34 发表了：

费这个劲？

直接命令朝鲜王室移住到帝国就可以了，帝国给予朝鲜王室优待政策。

---

伊凡路加 于 2017-6-25 23:45:01 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-25 20:24
>
> 盟军解散的是一个根本不存在的普鲁士啊，然后你打算在 17 世纪去解散一个存在的朝鲜么。。。
>
> 这逻辑真是无 ...

哪里不存在？仅仅二十八年前的普鲁士王国，是不存在？仅仅十年前的普鲁士邦，是不存在？

---

伊凡路加 于 2017-6-25 23:45:59 发表了：

> liutom2 发表于 2017-6-25 22:23
>
> 费这个劲？
>
> 直接命令朝鲜王室移住到帝国就可以了，帝国给予朝鲜王室优待政策。 ...

我认为废除法统，终止主权和政府继承，更好。

---

伊凡路加 于 2017-6-25 23:47:56 发表了：

> cc5233 发表于 2017-6-25 00:11
>
> 无聊么……这种地方你有很多办法管，干嘛非要直接统治，成本你不考虑啊。
>
> ...

资本主义，要求统一市场，要求一体化，也就必然意味着中央集权单一制的倾向，这在 1688 年以来的人类历史中不断表现出来

---

liutom2 于 2017-6-25 23:58:22 发表了：

> 伊凡路加 发表于 2017-6-25 23:45
>
> 我认为废除法统，终止主权和政府继承，更好。

你以为优待政策是啥意思？

---

cc5233 于 2017-6-26 21:15:19 发表了：

> 伊凡路加 发表于 2017-6-25 23:47
>
> 资本主义，要求统一市场，要求一体化，也就必然意味着中央集权单一制的倾向，这在 1688 年以来的人类历史中 ...

现在资本主义强国有多少极权的。

1688 年到现在快 400 年了

---

伊凡路加 于 2017-6-27 00:21:38 发表了：

> cc5233 发表于 2017-6-26 21:15
>
> 现在资本主义强国有多少极权的。
>
> 1688 年到现在快 400 年了

英国，在其崛起的时代爱尔兰、苏格兰、威尔士几乎无权；

美国，自二战后尤其明显，联邦政府几乎在事实上夺取了各州的宪法权利；

德国，从松散邦联到半独立的王国联邦到中央政府可以解散邦的共和国再到中央政府权力巨大的联邦共和国；

法国，自革命以来中央大全从未旁落；

譬如以法制独立为标榜的美国各州，二战以来模范法典、统一法典在实施层面几乎取消了各州在法律体系和结构上的独立；原本作为各州与联邦开战最后保证的国民卫队独立性不断削弱；联邦税和联邦储备系统使得中央政府财权不断加强：凡此种种无不说明：资本不想把精力花在应对不同的政府和不同的社会制度上面。

---

句章居士 于 2017-6-27 09:12:13 发表了：

废除法统为何要给朝鲜加上那么长的历史？

现代考古可以基本肯定，箕子朝鲜的“朝鲜”并不在朝鲜半岛。

---

wwz45 于 2017-6-27 12:28:09 发表了：

> 伊凡路加 发表于 2017-6-24 15:55
>
> 连程序都不走了，得了？！
>
> 还要不要依法治国的基本国策了？

这诏书哪里是依法治国，分明就是显得蛋疼。

---

cc5233 于 2017-6-27 13:46:52 发表了：

> 伊凡路加 发表于 2017-6-27 00:21
>
> 英国，在其崛起的时代爱尔兰、苏格兰、威尔士几乎无权；
>
> 美国，自二战后尤其明显，联邦政府几乎在事实上 ...

从你的例子里说明有一定的集权就好，并不需要多么多么高。

---

坚持抗战胡适之 于 2017-6-28 09:43:39 发表了：

中央王朝废除藩国哪那么多废话，什么主权，什么政府，理论上都是中央王朝封建的，收回就行了

---

伊凡路加 于 2017-6-28 13:16:32 发表了：

> 坚持抗战胡适之 发表于 2017-6-28 09:43
>
> 中央王朝废除藩国哪那么多废话，什么主权，什么政府，理论上都是中央王朝封建的，收回就行了 ...

元老院切切不可继承中央王朝的旧法统，务必要法统新创

---

坚持抗战胡适之 于 2017-6-28 13:26:44 发表了：

> 伊凡路加 发表于 2017-6-28 13:16
>
> 元老院切切不可继承中央王朝的旧法统，务必要法统新创

那更简单，伪明余孽，直接砍了就是，难道砍了某个伪明的亲王，元老院还要发文废黜他的封国吗？何况，朝鲜王只是一个郡王

---

伊凡路加 于 2017-6-28 13:34:11 发表了：

> 坚持抗战胡适之 发表于 2017-6-28 13:26
>
> 那更简单，伪明余孽，直接砍了就是，难道砍了某个伪明的亲王，元老院还要发文废黜他的封国吗？何况，朝鲜 ...

伪明封建都是不临民的直辖郡县地，和朝鲜自置官僚自定法度的属国不一样吧？

---

汉家天子使 于 2017-6-28 16:39:14 发表了：

反对！

朝鲜的定位是藩国，只有治权，主权在于中央朝廷。

不存在解散朝鲜国的问题，

只需要废除李朝，罢黜李王，将其收归直辖即可。

---

wyz208 于 2017-7-18 16:50:42 发表了：

> 句章居士 发表于 2017-6-27 09:12
>
> 废除法统为何要给朝鲜加上那么长的历史？
>
> 现代考古可以基本肯定，箕子朝鲜的“朝鲜”并不在朝鲜半岛。 ...

对对，现代朝鲜的历史只能够上溯到三韩，之后是百济新罗。高句丽是属于中原文化的，对朝鲜半岛北部来说是统治者，不是本地土著。新罗是捡了高句丽亡国的破烂，不能够说就继承高句丽了。

---

Cats 于 2017-7-18 16:59:54 发表了：

年号有待商榷

不应是“公元某某年”

而应该是“圣某年”

---

伊凡路加 于 2017-7-18 23:13:08 发表了：

> wyz208 发表于 2017-7-18 16:50
>
> 对对，现代朝鲜的历史只能够上溯到三韩，之后是百济新罗。高句丽是属于中原文化的，对朝鲜半岛北部来说是 ...

恶趣味地认为历史越长越好。就是说“不是十八代祖宗，是三百六十代祖宗，全他妈被老子轮了一边”，这样的感觉。

---

句章居士 于 2017-7-19 09:18:51 发表了：

_本帖最后由 句章居士 于 2017-7-19 09:25 编辑_

> 伊凡路加 发表于 2017-7-18 23:13
>
> 恶趣味地认为历史越长越好。就是说“不是十八代祖宗，是三百六十代祖宗，全他妈被老子轮了一边”，这样的 ...

方便日后朝鲜复国恐怖分子煽动民心和朝鲜族砖家叫兽搞乱历史研究？

“连万恶的元老院都承认了我们朝鲜的悠久历史，你还有什么话说？”

“这是官方文件确定了的，你也敢怀疑？你要反对伟大光荣正确的元老院么？”

任何政治文件都应该慎之又慎，“快意”是最无关紧要的考虑因素——如果予以考虑的话。

---

人畜无害小白免 于 2017-7-19 14:30:08 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2017-6-24 08:37
>
> 朝鲜地主阶级比明朝地主阶级还反动，为什么会有一边要杀光明朝地主阶级，一边要放过朝鲜的想法?
>
> 现在没有什 ...

因为有人强行觉得中国不杀成一片白纸不爽。一帮小卢瑟。

---

wyz208 于 2017-7-19 15:23:33 发表了：

> 伊凡路加 发表于 2017-7-18 23:13
>
> 恶趣味地认为历史越长越好。就是说“不是十八代祖宗，是三百六十代祖宗，全他妈被老子轮了一边”，这样的 ...

那也不能把隔壁老奶奶也算进去这穷乞丐的 360 代祖宗里面啊。何况那个老奶奶好像入了咱们族谱了，你懂的。

---

逃亡的北海子 于 2017-7-19 15:51:29 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-7-19 14:30
>
> 因为有人强行觉得中国不杀成一片白纸不爽。一帮小卢瑟。

嘛，杀人肯定要杀，不过目的是消灭旧地主阶级，不是杀人，对于地主阶级给你机会转变成大小资本家，你要是自己不愿意抓住机会守着旧的东西，自然要杀你。

搞不懂的是为啥要对朝鲜放一码，元老院正是一口气解决朝鲜和日本问题的机会。

---

伊凡路加 于 2017-7-19 16:47:13 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-7-19 14:30
>
> 因为有人强行觉得中国不杀成一片白纸不爽。一帮小卢瑟。

按照阶级、社会地位和政治立场，处决总人口的 5%，应该是可以的。

---

人畜无害小白免 于 2017-7-19 19:33:36 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2017-7-19 15:51
>
> 嘛，杀人肯定要杀，不过目的是消灭旧地主阶级，不是杀人，对于地主阶级给你机会转变成大小资本家，你要是 ...

还是两少一宽的惯性思维呗，高大上点的说法是怀柔政策，外圣内王，以德服人什么的，在我看来就是逗比思想。内圣外王才是正道。

---

人畜无害小白免 于 2017-7-19 19:34:15 发表了：

> 伊凡路加 发表于 2017-7-19 16:47
>
> 按照阶级、社会地位和政治立场，处决总人口的 5%，应该是可以的。

5%嘛，是不是少了点？某些底层群众也不是无辜的，也得杀

---
